%
% Instruções de instalação do Anaconda Python.
%
% by Cantão! (rfcantao@ufscar.br)
%

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[a4paper,top=3.1cm,left=1.3cm,right=1.8cm,bottom=3.1cm]{geometry}
\usepackage[portuges]{babel}
\usepackage{beton}
\usepackage{euler}
\renewcommand{\bfdefault}{sbc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage{bm}
\usepackage{multicol}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{subfig}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{placeins}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{microtype}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{tcolorbox}

\pagestyle{fancy}

\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\textbf{Anaconda Python}}
\fancyhead[R]{\textbf{Instruções de Instalação}}
\fancyfoot[C]{\#\thepage\ de \pageref{LastPage}}

\fancypagestyle{firststyle}
{
   \fancyhf{}
   \fancyfoot[C]{\#\thepage\ de \pageref{LastPage}}
   \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
}

\setlength{\headheight}{14pt}

\begin{document}

\thispagestyle{firststyle}

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.18]{LogoUfscar}\\
\medskip
{\textsc{Campus de Sorocaba}} \\
\bigskip
{\Large Instruções de instalação} \\[6mm]
\textbf{\LARGE Anaconda Python}\\[4mm]
\end{center}

\begin{tcolorbox}
Este documento contém instruções para a instalação do Anaconda Python em
plataforma Microsoft Windows versão 7 ou superior.
\end{tcolorbox}

\section*{Baixando o pacote}

\begin{enumerate}
  \item Abra o link \url{http://continuum.io/downloads} no navegador de sua preferência.

  \item Role um pouco a página pra baixo até aparecer a janela de download
    (Figura~\ref{fig:32bits}).

  \item Clique "Windows 32-bit Graphical Installer" (Figura~\ref{fig:32bits},
    em vermelho.).
    \begin{figure}[ht!]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.7]{32bits}
      \caption{Selecionando 32 bits.}\label{fig:32bits}
    \end{figure}

    \begin{tcolorbox}[colback=red!20]
      \centering
      Neste momento o download se iniciará. Tenha paciência.
    \end{tcolorbox}
\end{enumerate}

\section*{Instalação}

\begin{enumerate}
  \item Ao final do download, na pasta \texttt{Downloads} você encontrará o
    arquivo \texttt{Anaconda3-2.3.0-Windows-x86}. Clique duas vezes nele para
    executá-lo. Você deve ver uma janela igual à da Figura~\ref{fig:inicio}.
    \begin{figure}[ht!]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.7]{inicio_instalacao}
      \caption{Início da instalação.}\label{fig:inicio}
    \end{figure}

  \item Clique em \tcbox[tcbox raise base,on line,size=fbox,colback=gray!20]{\texttt{Next >}}.

  \item A próxima janela (Figura~\ref{fig:license}) contém a licença de uso do
    código. Clique em \tcbox[tcbox raise base,on
    line,size=fbox,colback=gray!20]{\texttt{I Agree}}.
    \begin{figure}[ht!]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.7]{license}
      \caption{Licença de uso.}\label{fig:license}
    \end{figure}

  \item Na próxima etapa chegamos à tela da Figura~\ref{fig:usuarios}. Nela
    você deve escolher \texttt{All Users (requires admin privileges)}.
    Eventualmente o Windows ira perguntar se você confia mesmo na instalação
    deste software. Confirme.
    \begin{figure}[ht!]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.7]{usuarios}
      \caption{Escolhendo quem pode usar o Anaconda.}\label{fig:usuarios}
    \end{figure}

  \item Clique em \tcbox[tcbox raise base,on line,size=fbox,colback=gray!20]{\texttt{Next >}}.

  \item Na próxima tela (Figura~\ref{fig:local}) deve-se apenas clicar em
    \tcbox[tcbox raise base,on line,size=fbox,colback=gray!20]{\texttt{Next >}}
    \begin{figure}[ht!]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.7]{local}
      \caption{Local de instalação.}\label{fig:local}
    \end{figure}
    \FloatBarrier

  \item Na próxima tela (Figura~\ref{fig:advanced}) deve-se apenas clicar em
    \tcbox[tcbox raise base,on line,size=fbox,colback=gray!20]{\texttt{Install}}
    \begin{figure}[ht!]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.7]{advanced}
      \caption{Opções avançadas.}\label{fig:advanced}
    \end{figure}

    \begin{tcolorbox}[colback=red!20]
      \centering
      Aproveite para tomar um café. A instalação pode ser demorada dependendo
      das características do seu computador.
    \end{tcolorbox}

    Ao final da instalação você deve obter uma janela como a da
    Figura~\ref{fig:completed}.
    \begin{figure}[ht!]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.7]{completed}
      \caption{Instalação completa.}\label{fig:completed}
    \end{figure}

    \FloatBarrier

  \item Clique em \tcbox[tcbox raise base,on line,size=fbox,colback=gray!20]{\texttt{Next >}}.

  \item Enfim, basta clicar em \tcbox[tcbox raise base,on
    line,size=fbox,colback=gray!20]{\texttt{Finish}}
    (Figura~\ref{fig:finish}) para finalizar a instalação.
    \begin{figure}[ht!]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.7]{finish}
      \caption{Finalização.}\label{fig:finish}
    \end{figure}

\end{enumerate}

\end{document}

% end of instrucoes_instalacao_anaconda.tex
